[
    {
        "question": "Es una mejora en cuanto a conectividad cableada de la Raspberry Pi modelo 4:",
        "options":
        [
            "A. Un puerto de fibra óptica",
            "B. Un puerto ethernet",
            "C. Un puerto de consola",
            "D. Un puerto de Gigabit Ethernet",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Es el máximo de RAM de la Raspberry Pi modelo 4:",
        "options":
        [
            "A. 512KB",
            "B. 4096 KB",
            "C. 1GB",
            "D. 2GB",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 4
    },
    {
        "question": "No es una mejora de la Raspberry Pi modelo 4 con respecto a sus antecesores:",
        "options":
        [
            "A. Puertos USB 3.0",
            "B. Puerto de Gigabit Ethernet",
            "C. Memoria RAM expandible",
            "D. Conectividad Bluetooth 5.0",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "En el modelo 4 de Raspberry Pi puede soportar hasta dos pantallas a resolución 4k, gracias a que posee 2 puertos de tipo:",
        "options":
        [
            "A. HDMI",
            "B. VGA",
            "C. MICRO-SD",
            "D. USB TIPO C",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 4
    },
    {
        "question": "No es un ejemplo en donde se pueda hacer uso de una placa Raspberry Pi en general:",
        "options":
        [
            "A. Smart home hub",
            "B. VPN server",
            "C. Home computer",
            "D. Game console",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 4
    },
    {
        "question": "Modo de uso de la Raspberry Pi, en el cual no se hace uso de periféricos o monitor, ya que se hace remotamente desde otro equipo:",
        "options":
        [
            "A. Modo Workstation",
            "B. Modo flash",
            "C. Modo Root",
            "D. Modo Headless",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Que permite el comando “sudo apt-get update” al ser ejecutado dentro de la terminal de Raspberry Pi:",
        "options":
        [
            "A. Apagar el sistema",
            "B. Reiniciar el sistema",
            "C. Actualizar listas de software",
            "D. Actualizar el kernel",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Comando dentro de la terminal de Raspberry Pi que permite la eliminación definitiva de un archivo:",
        "options":
        [
            "A. cd + nombre del archivo",
            "B. mkdir + nombre del archivo",
            "C. touch + nombre del archivo",
            "D. rm + nombre del archivo",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Protocolo que se debe activar en la Raspberry Pi para poder realizar la conexión en una arquitectura cliente/servidor haciendo uso de una conexión a un host remotamente:",
        "options":
        [
            "A. SSH",
            "B. FTP",
            "C. SMTP",
            "D. TCP",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Este modo de operación de la Raspberry Pi permite la visualización de la interfaz gráfica de manera remota:",
        "options":
        [
            "A. VIEWER",
            "B. NVC",
            "C. VNC",
            "D. SMTP V",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Cual modelo de Raspberry Pi no posee un puerto Ethernet estándar para la conexión a Internet:",
        "options":
        [
            "A. Raspberry Pi Zero",
            "B. Raspberry Pi 2",
            "C. Raspberry Pi Wz",
            "D. Raspberry Pi 3",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Es un puerto que posee el modelo 4 de Raspberry Pi:",
        "options":
        [
            "A. Micro-HDMI",
            "B. Fast Ethernet",
            "C. Audio port",
            "D. GPIO",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Es un modo de numeración de los pines (GPIO) de la Raspberry Pi, que relaciona la numeración con un código en específico que puede variar entre modelos:",
        "options":
        [
            "A. BOARD",
            "B. BCM",
            "C. BBC",
            "D. OTG",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Paquete que permite a través del lenguaje Python 3 hacer uso y control de los pines del Raspberry Pi:",
        "options":
        [
            "A. pip3",
            "B. gpio",
            "C. rpi.gpio",
            "D. sudo.py",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Dentro de la consola de python3 cuando digitamos el código: GPIO.setmode(), nos permite establecer:",
        "options":
        [
            "A. El modo de numeración de los pines",
            "B. El modo de ejecución de la Raspberry Pi",
            "C. El modo de numeración de los puertos",
            "D. El modo de iluminación de los leds",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 0
    }
]